股票實名提取

小弟見股票實名提取時，好似要去一次灣仔稅務大樓排隊交表同交稅，其實可唔可以搵屋企人幫手去呢？
因為一至五都要返工

可以

有無方法唔去灣仔都交到稅呢？？

自己係證券行開既戶口拎股票出黎，係唔使去稅局

係銀行開既戶口，有d銀行要去稅局、有d唔使。

另，答返你個問題：一定要親身去稅局

拎出嚟睇下轉讓書有無免stamp duty個稅局印， 有就係銀行幫你搞咗

唔係的話， 帶齊提貨單，股票證書，轉讓書(你簽咗承讓人) 就可以去稅局打印， 唔使親身去

搞完記住去返股份登記處出張自己名股票

我d股票起一通，如果攞出黎，
係咪都唔洗去稅局,直接去過户處？

2020年都搞無紙化
而家拎出黎你下年第二季又要搞一輪手續

主要係想攞實名股票
派息唔洗俾手續費

幾時確實無紙化？

？

ching 收股息睇黎好大數量，買開邊啲

中石化
地鐵

好似中石化拎實物無地鐵咁好

拎中石化應該係唔想比10%股息稅

點解起證券行攞股票出嚟唔洗去稅局？

因為佢地已經幫手俾左稅？

股息稅係支那正苦收你
話知你實貨定入銀行倉都要收

股票行提出來嘅股票係寫CCASS的，所以你唔洗去灣仔稅局

其實點解銀行同股票行會有分別呢？

其實唔係俾稅，因為你無轉beneficial owner , 去稅局係打個免稅印

你睇sfc 同hkex consultation啦， 除非立法會唔過， 唔係就實會行

有諗排先真係推行啦。

香港班官僚做野咁慢

2021-22會行啦
放幾年又搞過